澳門年輕駭客盜取300萬美元 林鄭拒引渡美國 事件經過全還原

美國國務院近日向國會提交報告，報告披露美國政府曾向港府提出要求，引渡一名逃犯，惟特首林鄭月娥在去年10月應中央政府要求拒絕有關引渡，更將逃犯移交中央政府看管。

《香港01》綜合各方消息，嘗試拼湊還原事件的來龍去脈，涉事罪犯為一名28歲澳門人，早年聯同另外兩名被告駭人兩個位於美國紐約的律師樓網絡，非法盜取逾300萬美元，其後來港被捕，掀起一場外交角力風波。

美國總領事館回覆《香港01》查詢表示，按照一般慣例，不會就正在調查中的個案細節作評論。

根據相關文件指出，該名名為Iat Hong的28歲男子，為澳門永久性居民，他聯同另外兩名被告入侵了總部設於紐約的律師事務所內聯網，並通過欺詐手段偷取了涉及多家上市公司的信息，這些消息涉及上市的合併和收購討論。被告然後使用被盜的非公開內幕資訊進行交易，並獲得約300萬美元的非法利潤。

雖然相關文件亦有進一步提供案情細節，但綜合目前各個地區的引渡條例以及有關消息，大致可勾勒出整個事件的輪廓。由於目前港澳之間並無引渡條例，而澳門和美國之間亦沒有引渡條例，因此在澳門犯法的Iat Hong即使在美國政府的眼底下犯罪，美國亦無法採取動作。直到其後該男子入境香港，由於美國與香港簽訂了引渡協議，美國當局遂通知香港特區政府，希望將該駭客繩之於法。香港當局採取了執法行動，捕獲疑犯，不過香港政府並沒有遵照美國當局的請求，將罪犯移送回美國，反而將罪犯移送到北京。

根據前保安局局長葉劉淑儀解釋，若事件涉及國家安全和重要利益，則無論港方或是美方，都可以拒絕移送罪犯的要求，而由於香港並非獨立國家，若中國政府認為事件涉及國家重要利益，港方便有權不進行移送。所以，外界估計，港府逮捕疑犯後曾詢問外交部意見，而外交部要求港府將疑犯交給內地。

多國聯手瓦解駭客組織，只拘5人。(互聯網)

根據美國國務院資料，港美兩地於1996年12月簽署了引渡協議，翌年獲美國參議院通過，並在1998年正式生效，不過，有關協議實行初期曾遭受挑戰。1999年9月美國康涅狄格州地方法院就曾以香港不是主權國家為理由，裁定政府不可將一名身處美國的欺詐案疑犯交給香港。
美國上訴法院在 2000年5月推翻以上的裁決，認為「外國政府」不一定局限於「外國主權國家」或者「外國中央政府」，可以包括「主權下的當局」(subsovereign authorities)。因此，香港與美國簽訂的逃犯移交協定應視為兩地簽訂的「條約」(treaty)，符 合美國有關法例的規定，可以用作引渡涉案港人的依據。

肥平

遲早咁搞法真係取消關係法

其實，如果係一個普通人，港共狗官驚乜？點解要送呢條友去北京？冇人覺得奇怪？睇埋條友個名，睇死咪又係支那蟲攞左澳門身分證，分分鐘又係有背景，屌

主動交出董建華，梁震英林鄭 有無得救 ？

乜撚野駭人
垃圾香港01冇校對?

取消港美引導條例啦，以後喺香港犯法，走去美國就得

黑仔眼睸可以剃，侵侵家下樣樣兵臨城下咁款！
學侵侵話齋：there are consequences ！

傻仔五毛
就係因為呢單野肥平無得bailout

做到野 阿爺梗係急住留黎自用啦
為國家服務

响澳門hack人都可以引導？
果然中美都垃撚圾

刁總: 丁丁是個人材，蟈家需要你

中國d駭客咁勁原來係四圍回收返嚟

本身就係民族英雄，點引渡?
美國取消香港互相引渡法例把啦，廢嘅!

咁樣樣仲得了既 係支拿地方偷左其他國家錢 之後話支拿處理 唔引渡返去審 咁樣樣係咁叫d 人偷外國人錢咪得 唔駛做野喇咁

如果真係咁，呢d都話係外交國家安全真係亂過馬路都係國家安全

你慌如果美國人偷香港人錢，警犬會做野，會叫人引導咩？吠兩吠就算架喇

美國國務院發表最新一份《香港政策法報告》

完全講唔出點涉及國家安全，3個hacker 喺澳門hack 美國律師樓，香港被捕。
除非hack咗同中国有關官司資料

奴才政權

合理

條友唔通係老解網絡部隊?

大條道理用國家安全制裁香港